<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Εν τη προαιρέσει η μοχθηρία και το αδικείν on jimihol&#39;s website</title>
    <link>https://jimishol.github.io/el/</link>
    <description>Recent content in Εν τη προαιρέσει η μοχθηρία και το αδικείν on jimihol&#39;s website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Apr 2023 22:56:34 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://jimishol.github.io/el/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Σαν βιβλίο για το μπριτζ</title>
      <link>https://jimishol.github.io/el/post/like-book/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 22:56:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jimishol.github.io/el/post/like-book/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Μια φορά στο τόσο, μια ιδέα σαρώνει τον κόσμο του μπριτζ και φέρνει επανάσταση στη σκέψη. Ο λεγόμενος Νόμος των Ολικών Μπαζών είναι τόσο ακριβής στην εκτίμηση των δυνατοτήτων στην ανταγωνιστική αγορά και τόσο εύκολος στη χρήση, ώστε εισάγεται (σημ.μτφ. στο βιβλίο) νωρίς και χρησιμοποιείται για να δικαιολογήσει πολλές επακόλουθες αποφάσεις πλειοδοσίας.&amp;rdquo;
Από το βιβλίο &amp;ldquo;Understanding the contested auction&amp;rdquo; των Ron Klinger και Andrew Kambites.
Μια φορά και έναν καιρό, έπαιζα μπριτζ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Το κοινωνικό παράπονο είναι ανορθολογισμός</title>
      <link>https://jimishol.github.io/el/post/%CE%B4%CF%85%CF%83%CF%84%CF%8D%CF%87%CE%B7%CE%BC%CE%B1_%CF%83%CF%84%CE%B1_%CF%84%CE%AD%CE%BC%CF%80%CE%B7/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 22:56:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://jimishol.github.io/el/post/%CE%B4%CF%85%CF%83%CF%84%CF%8D%CF%87%CE%B7%CE%BC%CE%B1_%CF%83%CF%84%CE%B1_%CF%84%CE%AD%CE%BC%CF%80%CE%B7/</guid>
      <description>Κατά την διάρκεια του κοινωνικού σοκ που προκάλεσε το σιδηροδρομικό δυστύχημα στα Τέμπη, σε μια τηλεοπτική εκπομπή διατυπωνόταν επανειλημμένως το ερώτημα “γιατί οι πολιτικοί κάνουν τέτοιες δηλώσεις, ωσάν να απευθύνονται σε ανόητους?”. Έστειλα την απάντησή μου, με σκέψεις που βασίζονται στην θεωρία παιγνιδιών.
Η απάντησή μου είχε δύο σκέλη.
Στο πρώτο σκέλος, η απάντηση στην ερώτηση ήταν απλή και δεν χρειαζόταν καμία χρήση μαθηματικών, παρά μόνο την κοινή λογική.
Εφόσον ζούμε σε ένα status quo όπου όλοι πράττουν το βέλτιστο, τότε οι πολιτικοί έχουν δίκιο και είμαστε ανόητοι.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Αυτοβιογραφία</title>
      <link>https://jimishol.github.io/el/autobiograpy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jimishol.github.io/el/autobiograpy/</guid>
      <description>Είμαι Έλληνας και ζω στην Ελλάδα. Πριν από τριάντα χρόνια ήταν δεδομένο, υπό κανονικές συνθήκες, ότι θα ήμουν ζωντανός μετά από τριάντα χρόνια. Σήμερα, ισχύει το ακριβώς αντίθετο.
Οι δεξιότητες και οι γνώσεις μου θα πρέπει να είναι άσχετες ως απόδειξη της αλήθειας των όσων δημοσιεύω. Ποτέ δεν μου άρεσε η λογική πλάνη της αυθεντίας. Ως αναγνώστες, εσείς οι ίδιοι είστε υπεύθυνοι για το τι θεωρείτε σωστό και τι λάθος. Έτσι, αντί της βιογραφίας, επιτρέψτε μου να παραφράσω την GNU GENERAL PUBLIC LICENSE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Περί</title>
      <link>https://jimishol.github.io/el/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jimishol.github.io/el/about/</guid>
      <description>Earth Observation NASA (Date Created:2010-08-23) Καθώς η μητρική μου γλώσσα είναι τα Ελληνικά, οι όποιες δημοσιεύσεις μου συντάσσονται άλλοτε στην Ελληνική και άλλοτε στην Αγγλική γλώσσα, ανάλογα με το σε ποιούς απευθύνονται. (Δεν είναι στις προθέσεις μου η μετάφρασή τους.)
Linux Είμαι ενθουσιώδης χρήστης συστημάτων Linux και τα χρησιμοποιώ αποκλειστικά σε όλους τους τομείς για σχεδόν δύο δεκαετίες. Μαθηματικά Τα μαθηματικά και η ορθολογική σκέψη ήταν ανέκαθεν οι στυλωβάτες και διαμόρφωσαν την καθημερινή σκέψη μου.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
